[又係你呀反恐?]回歸20年 應付恐襲暴亂 警七一前引入中距橡膠彈

【明報專訊】今年7月1日為本港回歸20周年，據了解，警方正研究增添中距離武器以應付恐襲及暴亂等大事件，包括即將招標引入中距離橡膠子彈，以應付如旺角大衝突及西環集會般的「暴亂」場面，「趕及在回歸前引入」，亦研究在數月內為衝鋒隊增添中距離AR-15自動步槍，並定為常規裝備。

此外，因應國家主席習近平或其他領導人有可能訪港，警方早於去年底加強鐵路保安，除鐵路警區負責日常巡邏和衝鋒隊到車站巡視外，反恐特勤隊亦於去年底加緊巡查，踏入鐵路保安部署的第二階段。消息稱，雖然本港現時恐襲風險仍維持「中度」水平，但警方因應上周五港鐵縱火案，會重新檢視鐵路保安部署，配合相關情報，飛虎隊將是鐵路保安部署的第三階段。

射程多40米 一發一彈射個別目標

本報早前報道，警方因應去年初旺角大衝突的檢討，認為現有每發射出5粒的橡膠子彈射程只有10米，只能用作驅散人群，未能重點應付如掟磚等滋事分子，去年底開始研究以現有雷明登長槍配合中射程橡膠子彈使用，以增強射程及更集中瞄準目標。

據了解，粉嶺機動部隊總部人員已試用一批分別於美國及法國製造的中距離橡膠子彈約3個月，試用期將滿，該批中距離橡膠子彈每發1粒，屬圓形彈頭，射程達50米，可在「安全距離下集中瞄準一人」，被射中者會感疼痛。據悉警方已就製造商有定案，即將招標引入。

自動步槍擬納衝鋒車常規裝備

另外，現時衝鋒車長期配備MP5衝鋒槍以應付突發事件，若遇上大型事件或反恐行動，則須先於五總區總部增添其他防暴裝備。據了解，警方正研究可否將AR-15自動步槍定為衝鋒車常規裝備，讓衝鋒隊可同時有中距離武器，更快速應付大型事件或反恐行動。

資料顯示，MP5衝鋒槍射程約200米，每分鐘可射800發，警隊多個部門亦有配備MP5，其中包括飛虎隊；而AR-15自動步槍每分鐘同可射800發，但射程約550米，目前機動部隊、機場特警及飛虎隊常用。

而加乜鳩都出反恐
老老實實係咪真係仲係中度水平

我真係唔撚信而加政府講既野

可在「安全距離下集中瞄準一人」，被射中者會感疼痛。

姐係得疼痛唔會受傷呀？

不如去買幾支MG5番黎啦

換AR15
換埋glock17

警察開槍駛唔駛負刑責？

差佬部車成日冇人理泊街邊
反對派軍火庫